Harddisk 同SSD 問題真心求救

各位高手 因為小弟對電腦唔太熟
咁岩harddisk 壞左 又想加隻SSD試下用
想問下呢兩樣有無咩牌子型號推薦下
平時最多都係打下機 唔會做咩特別野
筆直預$1500內

打機

咁你打咩先

lol嘅話hdd都得啦

adata冇咩鑊

接籠

FPS game 我都打
最多係打battlefield 1 同Overwatch
閒時會打下PUBG 同Fornite
LOL 都會玩

電腦咩底板?

唔記得左 番緊pt講唔到你聽
想請教下 用咩底板會影響張HDD 同SDD?

SATA2 SATA3 NVME

plextor ssd唔錯

依家b250 h270 z270 h360 h370 z370
a320 b350 x370
都有支援到m.2 nvme pcie ssd
寫讀速度係1000至3000左右MB/s
sata ssd 最高得550MB/s

好笑

因為我無玩開電腦 個底板好耐無換比較舊
想請教下如果買左新既HDD 同SSD
會唔會唔支援 定係會發揮唔到個功能
本身就想一樣一樣換 因為學生仔無咩筆直

如果你塊底板得sata2 就換電腦啦
btw你可以down程式 check下你電腦嘅配置
e.g speccy

除非真係好多年前
如果唔係都應該有SATA 3
m.2就有可能唔支援
但我勸你們不要安裝m.2 SSD ,SATA SSD已足夠

我個底板同粒u用左好多年 應該有7 8 年
但家陣我個harddisk 壞左 電腦開唔到機
咁我應該只係買harddisk 先
定係連埋一齊換晒佢
各位大神指導下小弟

有錢咪買埋 冇錢咪淨係買HDD

好少少嘅ssd 250GB左右都唔洗1000 hdd就真係好平

PCIe 1TB
5000倒
利申冇睇你筆直

wd blue 1TB 300蚊左右
唔駛再諗

我有部機用緊10年前嘅C2Q Q6600,SATA 2行plextor m7v

如果你接受到部電腦得200GB左右容量,可以買隻240GB左右嘅SATA SSD頂住先,700蚊有找,你會feel到部機嘅反應快好多
你之後換機可以用返隻SSD

Crucial mx500 500gb 都係1k左右

順便想問下大神們
你地換機時 個windows 係買正版?
小弟窮買唔起正版 淘寶個d 信唔信得過
定係有第2 d方法 因為我真係唔識點搞
麻煩大神教教細佬

Budget = 一個16GB usb價錢
1. Windows 10 Media Creation Tool
2. 剔‘I don’t have product keys for now’ during installation
3. 裝完後，Google search ‘kmspico reddit’, 搵link下載kmspico

有budget就買全新機啦，舊機都夠期，其他嘢都可能陸陸續續出問題，盞搞